---
title: >-
    بخش ۱۲۲ - ترا نادان امید غمگساریها ز افرنگ است
---
# بخش ۱۲۲ - ترا نادان امید غمگساریها ز افرنگ است

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ترا نادان امید غمگساریها ز افرنگ است</p></div>
<div class="m2"><p>دل شاهین نسوزد بهر آن مرغی که در چنگ است</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>پشیمان شو اگر لعلی ز میراث پدر خواهی</p></div>
<div class="m2"><p>کجا عیش برون آوردن لعلی که در سنگ است</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>سخن از بود و نابود جهان با من چه میگوئی</p></div>
<div class="m2"><p>من این دانم که من هستم ندانم این چه نیرنگ است</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>درین میخانه هر مینا ز بیم محتسب لرزد</p></div>
<div class="m2"><p>مگر یک شیشهٔ عاشق که از وی لرزه بر سنگ است</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>خودی را پرده میگوئی بگو من با تو این گویم</p></div>
<div class="m2"><p>مزن این پرده را چاکی که دامان نگه تنگ است</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>کهن شاخی که زیر سایه او پر بر آوردیی</p></div>
<div class="m2"><p>چو برگش ریخت از وی آشیان برداشتن ننگ است</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>غزل آن گو که فطرت ساز خود را پرده گرداند</p></div>
<div class="m2"><p>چه آید زان غزل خوانی که با فطرت هماهنگ است</p></div></div>